啱啱grad做左工程年幾 想轉行做交易員

最近返工返到好霉，諗緊到底點plan自己career諗到好迷茫。
政府工keep住有考，不過仲未考到，得second low，出黎做工程都冇得跟scheme攞牌，
諗起要長時間返呢份工就想死。
本身數口幾好，由零開始玩左股票年幾冇蝕錢，想轉行做dealer，plan緊考RA1 RA2 牌，
有冇過來人俾啲意見？ 感激

你唔係輸剩條底褲咩?

宣誓咗先

名黎啫

唉 有邊個想宣誓呀 都係考海關同埋安全主任啫
我地呢啲想走又冇能力走嘅 唯有搵多啲錢先
再plan走

即管睇下現職有幾多個拒宣誓
公務員鐵飯碗有實狗衝

做黑警啦

宣誓都係形式啫 好多人都係有包袱 冇選擇

自己炒咪仲好

冇可能

原來second low冇得行scheme A？

我就係想學 自學難精
有份正職又冇時間炒
冇正職炒 心裡狀態差好多
所以直接做dealer 一石二鳥

又唔係嘅 之不過有得行scheme嘅公司好少會請gpa低嘅

又曲線唱衰工程

有冇過來人或者現職dealer俾啲意見？ 感激

大把人斷SCHEME啦
ON9 HKIE

唔使唱 本身衰

Scheme冇咩撚用

個朵點都響啲嘅

你唔會入到行
識唔識algo 同data analysts
唔係你炒架 接order 幫人落單咋
考type 1,2牌未

Python vba excel Bloomberg
SFC HKEX啲規矩, complaince 都唔識
冇客係身既話冇可能入到行

dealer咋
唔係trader
識返shift就有工返

就係你班仆街仔

Dealer 仲有得做咩

斷scheme +1 垃圾schemeA 冇撚用

斷咗係咪一定要轉行定係剩係冇得考牌

Dealer夕陽行業

Dealer 夕陽行業黎

慢你一分鐘

都可以考牌, 純粹要多兩年實踐經驗, 或者讀master考CIBSE 再轉HKIE

dealer only
早知讀fin啦
plan緊考啦 諗緊買唔買HKSI啲資料溫書 聽聞好多嘢記

有呀 好多都請 不過多shift返

想聽多啲

邊做邊學睇下有冇得做trader啦

我知好多都請 係講緊冇乜前景

3rd hon 有冇手足介紹我行scheme

Dealer操作其實正規上唔可以經自己手
同埋要成日申報

係嘅 宜家個個都識上網落盤
有冇啲一定要經dealer落盤嘅product？

啱啱先get你意思， 係嘅都，
邊做邊學樓上高手講嘅data analyst嗰啲嘢 再諗啦

其實個啲牌係好basic既野only 要考好撚易 但係考左唔代表有人請你

幫人落盤=/= 幫人操盤

分清自己想做咩先,
當然幫人落盤都有分好多野: 幫老散/幫BUYSIDE 落已經差好遠

落盤又分: 落otc product/ 落exchange traded product 等等

Scheme A要學識準時交logbook

engine grad唔係專門野、冇牌考真係想死

睇睇jobsdb
civil, structure, bs爭人咁款
再落到it,cs果邊
之後再到電同mech

其餘根本冇機會sosad
都係覺得前路茫茫

海關督察？

track record 如何？
見工SHOW 本book 出黎得唔得？

好多年前報過金門都無回音, 唔係3rd hon....

過來人, 有無TG 可以黎, 可以PM 傾下........